大 公 報 ： UA 執 笠 原 因 = 黑 暴

井水集/UA戲院結業誰之過？\龍眠山

來源：大公報

有36年歷史的UA戲院早前宣布全線結業，走入歷史。UA形容這是艱難的決定，市民同樣感到不捨及遺憾。事實上，UA陪伴無數港人走過人生的不同階段，帶來不少歡樂，早已成為大家生活的一部分。

UA發言人指出，自19年以來，香港經濟環境急劇轉變，去年更受到疫情衝擊，一年內三度停業，在半年零收入的情況下，公司要支付沉重的租金，生存空間不斷萎縮，雖努力開源節流掙扎求存，但仍然不敵經營壓力，結業是出於無奈。

這段話道出了UA的死因。近因是去年的疫情，禍根是前年的黑暴。黑暴肆虐之下，市民連返工、上學、逛街消費的基本自由都失去，遑論有心情入戲院消遣。在這種情況下，持續至今的疫情，成為壓倒駱駝的最後一根稻草。其實，如果香港疫情控制得好，早日實現「清零」，取消限聚令，恢復經濟，戲院可以躲過此劫。看看內地戲院早已恢復營業，客流如潮，便知端的。

特區政府為控制疫情付出極大努力，效果卻未如人意，其中一個重要原因是攬炒派的破壞。任何防控措施，無論是限聚令、社區檢測、強檢、安心出行碼以至接種疫苗計劃，無不受到攬炒派的阻撓，致使在抗疫舉措事倍功半。結果是疫情爆完一波又一波，經濟倍受打擊，企業經營雪上加霜，民生苦不堪言，不少企業頂不住壓力，只能黯然退場。

香港失業率已達百分之七，創下17年新高，而UA執笠又打破百多個員工的飯碗，他們前路茫茫。同一集團旗下的一家食肆，也在昨日宣布關閉。類似結業裁員的壞消息無日無之，令人悲傷。

香港經濟陷入困境，是天災，更是政治破壞下的惡果。這也從另一面證明，企業經營得好不好，不僅取決於企業本身，也取決於是否有穩定的社會環境。

好明顯因為佔中啦仲黑暴

實在太好啦 ,最衰都係佔中可以休息一下啦

打完科興死=黑護搞事

戲院執笠=黑暴搞事

打科興針死個班人真係慘。
人地隔左成年都仲有得賴

好好笑，就嚟塊面生暗瘡都係因為黑暴

同cctoy乜柒都賴波台一㞗樣

我今日柯屎原因=黑暴

UA執笠我覺得係因為佔中

有xx年歷史的A結業...
黑暴肆虐下，市民自由失去，遑論有心情去A消費...
政府抗疫措施下，A本來可以生存下去，但攬炒派阻撓安心出行，令A雪上加霜...
A最終結業。

鍾陪生

倒果為因

因為外國勢力

一日最衰都係佔中

屙屎唔出都係黑暴

遲下自己執笠都係因為黑暴

黑暴走去武漢用自己肉體搭高鐵運d病毒落香港，又走去行船去外國帶病毒落香港，搞到有船員群組

責任全在市民 國家主席英明 唔可能錯

即係批評UA“唔夠受囯“
抵死咁意思

同五毛狗奶袋底嘅波台狗乜柒都cctoy
其實唔係得cc台，成個連登個個台都屌波台狗嫁啦

我都好同意因為黑暴

我以前做嗰間UA咁啱喺社運開,日日都好好生意,自從有武漢肺炎之後先好冷清

速龍黑暴

69歲男面癱，因為黑暴!
心臟病發，因為黑暴!
皮膚過敏出風癩，因為黑暴!

唔怪得佢咁憎醫護手足

黑警暴力

哦

話人阻撓佢啲防疫措施？我入親餐廳跟足規矩手寫姓名同電話，有人掃code有人手寫，個個都有跟規矩做

封區啲市民又配合你，係得第一次你預先講明啲人先走佬

大公報亂咁鳩up之前自己派人出街觀察過先啦

講出黎藍絲都唔信 都唔知比邊個睇

唔係佔中咩

黑警暴

你太高估藍屍智商

是鳩但啦

佔中的錯

因為英國殖民呀

系占中牙

係 BNO 啦。。。
千百萬種問題，總之唔關芝麻人事

宜家做編輯原來咁撚易 只要加黑暴或者反對派或者黃絲就「順理成章」出新聞

前年嘅反送中關今年嘅ua 執笠事
中間嗰年發生咩事

中共既技巧玩左咁多年都係呢套
不過好撚多傻西廢佬同新黎香港既人會信佢地個套

係呀仲可以上連登自己出post就出新聞，都得

大公報 生勾勾原因 ：

咁都有得屈
打完科興死左原因都係黑暴
做愛國傳媒真係容易
腦都唔洗帶返工

應該告班醫生護士謀殺

作文咁寫都唔合格啦

佢真係9up

成績表

依家可以拎5* 啦

當年佔中輿論勁好多
真係好多人信
但依家就真係點講都無乜用

律敦治

佔中搞到黑暴，黑暴搞到UA執笠
所以最衰都係佔中

應該係鴉片戰爭嘅錯

最衰都係佔中

武肺就武肺啦，仲分禍根近因把撚咩

打科興死撚左=》最衰都係佔中

攬炒派的破壞。任何防控措施，無論是限聚令、社區檢測、強檢、安心出行碼以至接種疫苗計劃，無不受到攬炒派的阻撓，致使在抗疫舉措事倍功半

我都想知點受到攬炒派阻撓喎…仲有人出去咩....

搞到被美國商會除名=黑暴

而家黑布係咪沉默嘅大多數

打完科興死咗都關黑暴事啦

嗯
武肺不及黑暴
中国又輸

武漢肺炎都係黑暴

舊年一月開始全世界公司執笠原因 = 中國無阻止武漢肺炎病人出國

真係有藍屍信,之前見過有藍屍話手足喺中大偷咗啲病毒,然後喺武漢播毒

日本侵華/美國佬搞事啦

而家兒登興：

蘋果唔報咪冇事囉

死咗都仲要咁戇鳩，真係死咗都唔抵可憐

黑暴＝黑警濫暴

劉早敵又多一樣嘢寫

呢份垃圾報紙

啱呀
都是個個DIY自己打

跟本跟上北韓既步伐
「點解停電呀？邪惡既美帝…」
「食唔飽呀？最衰都係美國帝國主義…」
「燈膽燒左？都係萬惡既美帝搞鬼…」

果然有異典同工之妙

又賴

曲

波台仲有邊台支持
講到好似剩係cctoy憎波台狗咁

當年泰林執笠都係因為黑暴，搞到無人買電器

多謝黨

吉野家同360都未執

最衰都係占中

終於唔係佔中好緊動

打科興出問題 都係關黑暴事

大公報 識講笑話

唔係因為佔中咩

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為UA執笠啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

一份垃圾到連廢老藍屍都唔睇ga fake new黑記大膠報

今年支那票房好係因為冇得出去旅行同叫人就地過年咋。
同埋支那戲院實在太多，就算山西一個五線城市都有36間影院，有時一套戲得10個觀眾都無。僧多粥少情況下，支那上年已經執幾千間。

不如話CCTVB啲劇集好睇所以冇人入戲院

大公報死老母一樣可以入佔中數

明顯係同六七暴動有關啦

因為鴉片戰爭

因為黑暴
所以先要被迫用催淚彈
如果唔係唔會生瘡

黑暴搞到有武漢肺炎

示威同睇戲有咩關係

任何防控措施，無論是限聚令、社區檢測、強檢、安心出行碼以至接種疫苗計劃，無不受到攬炒派的阻撓，致使在抗疫舉措事倍功半。

阻撓到d 咩？ 有邊一樣唔係已經做緊

佔中表示：終於有得抖下